Mavic Air 集中討論區(1) 啟航

Hello 各位巴絲，
相信入得黎嘅都有留意到近排
DJI 新推出嘅 Mavic Air
叉雞今次係度開個集中post
歡迎各位一齊討論，交流
不論係技術，配件，合適嘅航拍地點都無任歡迎

買左機嘅，可以隨心入黎擺低自己嘅作品
未買機嘅，都可以入黎發問有關Mavic Air嘅問題

講住咁多先
首先為大家unbox一下 Mavic Air fly more combo
事先聲明，Mavic Air係我第一部航拍機，如果有咩甩漏
請各位多多包涵

•今次我揀嘅係 白色 Combo

•除白色以外，仲有黑色同紅色可以選擇
•白，黑色用霧面設計，而紅色就係令面，所以比較容易痴手指紋

•打開箱，就會見到好分明嘅三部分
容我逐一為你地介紹

•左上角嘅係 一個硬case

•裏面當然就係放左一部主體係入面

•打開嘅時候，請記得先開機尾個邊嘅腳，再開前面
•否則有機會整花對扇葉

•鏡頭Close-Up
•12MP, 4K(30fps)@100mb per second
•2.7K 60fps
•1080p 120fps Slow Motion

•右上角個紙盒入面包含住一對Propeller Guard
•裝上之後，比原先體積大份左，個份小巧嘅感覺減退左
•盒內仲有其他說明書，無影到

Part 1

Part 2 續

•到個深灰色斜咩袋
•首先見到係遙控器

•今次設計對Joystick係可拆除
•令到遙控收起黎更細個同更方便，唔洗擔心會壓爛

•當真正飛嘅時候就大概呢個樣，當然中間要夾住個手機黎睇圖傳

•下一批見到嘅係，兩舊電池同火牛
•Fly More combo 總數係有3舊電池

•電池管家就可以按次序將電池沖滿
•一粒電大約需要叉大約50分鐘
•三粒電就需要 大約150分鐘，即兩個半鐘

•袋裏面仲有一個細紙盒
•入面包括有 4對後備扇葉，microusb-> microusb / microusb-> usb type c 線
•後備遙控joystick，同usb type c -> microusb嘅adapter
• adapter係俾你用黎叉遙控嘅電，原先跟一條usb type c 線，影漏左

•仲有呢個配件，俾你將電池當電袋咁叉手機，平板
•咁當你唔玩嘅時候，都唔怕浪費左原先叉左嘅電

•最後就係出去嘅時候，個袋嘅擺位
•上層放主機，側面遙控

•下層放電池

開箱到到呢度，希望各位鍾意

btw，今日出左去沙田玩左陣
但係可能陰天，個人唔係好諗到影咩
係天黑個陣見到個運動場，就有少少ideas想點影
不過最尾趕住走無影其他

今次分享到咁多，歡迎各位同好一齊傾下計，放下相

想問下市區個訊號好唔好
飛到幾遠開始斷
猶疑緊買AIR定等PRO2

一星期前買咗黑色combo

因為佢係我第一部機
同埋啱啱開始玩
我真係唔敢飛太遠
係南生圍我飛到二，三百米都有圖傳
不過琴日係沙田，飛左100米左右？
諗住橫跨一條馬路嘅時候就窒左幾窒 我即刻淆一淆
不過係城門河上面就好順，無扞擾

去邊度試飛

暫時屋低附近試飛咗一次
未有時間仔細去研究住

Sosad, 新年吧，新年多啲假應該有機會吧

想買. 不過唔知會唔會三分鐘熱度. 因為真係唔知有咩情況下可以成日玩到 又驚係市區玩會有危險

好有心

其實都係嫁，市區應該就難啲玩到
同埋好引人地注意
不過買左嘅話可能推動到你或者你同另一半去行下山，郊遊下掛

我買左之後，我就想去迪欣湖或者西貢呢啲地方影相留念

多謝你嘅欣賞

我都係機主，等緊好天

, 天氣真係好緊要
陰天真係唔係好想影

香港有咩地方適合玩
你喺邊度買? 依家邊度買平

我都係揀啲人少嘅地方，例如南生圍，黎緊應該會去迪欣湖
貪佢地少啲人，空曠啲 無咁擾人

唔知抗風力如何

利申前mavic pro玩家 如果咁輕真係有啲心動

迪欣湖近機場小心干擾到

係噃
啱啱睇到呢幅圖
迪欣湖好似忟忟地

我兩次試飛都唔覺大風，
飛嘅過程都好穩定

但係Air個遙控距離應該比Pro遜色

見到科卓可以加接收器 真係有啲心郁郁
部機比pro輕咗幾多

但就冇咁輕便

好似輕左300gram
Pro 734 vs air 430

不過加左接收器變左好大舊

I mean 加接收器破壞左原本既輕便性

Air個斜咩袋好正，超細

係。。。 失去輕便
佢跟個個袋啱啱fit晒要用嘅野

但係又拎唔到水個啲
不過個design好過之前mavic

留名

如果改一改個內籠
唔放叉電器可以放到一部相機

如果單反應該要拆鏡先放到

我部係無反

係咪好似話default 已經係fcc mode

ok wor

係呀

Fcc mode 即係咩

有誠意既post

啱啱買咗air 有咩配件好買

個comb好似有齊晒要買既野 除左filter

陶寶嗰啲filter買唔買得過

買都買sparkwave天線先

我都係識少少扮代表
好似係有分 FCC / CE 嘅制式
而呢個制式係用黎限制無綫電嘅功率
FCC 比 CE 強，圖傳會更加好，可以飛得更遠

有無巴絲搞團購？
想買加長起落腳，Filter

多謝哦

其實隻腳真係有需要咩? 本身嗰design應該已經夠用 我覺得加咗反而負重又多咗 一嗰唔小心裝得唔好 飛飛下跌落嚟仲死

係有少少作用掛
我唔想買完部機翻黎，玩幾次啲降落腳花晒咋
同埋應該好輕，跌落黎應該唔會有事掛

我都想裝腳
因為驚整花機低
但而家Air配件好多香港未有

陣間過一過dji望下有無配件啱心水先

就係貪佢細打開即飛 又要裝多四隻腳 好似多左步驟 但新買返黎真係唔想整花

腳底1mm 係橡膠黎，唔易花

弊在個機底太貼地面

練降落喺隻手吧

凝住會鮮血淋漓

捉機時唔好遮向下sensor，右手捉實後左手推杆降落就得

其實裝火星人係咪犯法

咩呀，呢隻你捉住佢一反轉就即停架喇

認同，總係覺得好易會hi到，刮花咁

睇黎大家都好勇敢咁
我覺得好恐怖，陣間多左幾隻手指

我諗官方唔俾有呢個功能應該都有佢原因嘅

個四盒一充電 續舊續舊電叉 唔係呀嘛

我唔係好熟呢方面嘅野
但係增強個訊號應該唔會犯法吧？
反而你係機場呀，禁飛區玩就犯法吧

求解

咁賣同改裝個班應該驚過你

一開頭我都覺唔方便
但係如果要一次過推四舊電池可能要一個好大嘅火牛
我諗一般用家未必太大影響
如果做攝影可能就大影響啲

開頭真係以為一叉四 咁方便

咪係，咁同我用一個頭分開逐舊叉有乜分別
多舊魚

反機停問心覺得太危險

陣間出去玩機~

我都想 我諗緊買多個電池
即total4舊
巴打有無買多舊

如果你捉到部機，反一反佢唔會太危嘅

分明俾你插完去訓覺

巴打，去邊玩

有諗過買，但唔想落銅鑼灣

官網要成1000蚊先送貨

做嘢拎去用咪舐嘢囉分分鐘…

屯門嗰邊
炒左2次

琴晚喺屋企activate部機 但係竟然屋企收唔到gos 個訊號收爆寫住2.4g係咩意思

Wifi

Gps至岩

即係點可唔可以講多少少thx

Gps訊號同wifi訊號
一個定位一個同搖控溝通

唔識用智能跟隨跟電單車

Thx

睇黎過完年要換一換天線 95m已經lag畫面

無自動避障咩？
我之前日頭玩我覺得好安全
前後有野會自己停
不過側邊就忟水啲，要自己睇住

可能室內收唔到gps都唔奇
或者要俾10至20秒佢搵gps

隔離個個係wifi，但我收好似係5.8g
下次玩留意下先

你開左智能跟隨之後要點兩下你想佢跟隨嘅目標
會唔會做漏左？

我覺得香港太多扞擾啦
好易就會窒下窒下咁

係咪air獨有呢個mode

我要再試下先

剎唔切

留名學嘢

Ok bor

有無買dji care refresh
影上黎睇下有幾花

好似 asteroid係獨有？
今晚翻去睇下先

好硬淨，冇乜花

想問下如果影4K片 係唔係唔可以係嗰app做editing? 例如dronie 嗰啲片. 如果edit就唔可以用返4k個source 做??

發現24mm 影bird eyes view變形得幾犀利 係咪正常架

好好彩

落左nd，同應該有調過下色嘅
加啲味精可能個個都做到呢啲效果
當然，我唔會埋沒左佢飛同構圖嘅精神
張相都幾靚

我都唔識
lm學野

可能24mm 算wide, 然後有少少Barrel distortion ?
但wide鏡應該好易就變形
所以係算正常？

你哋有冇用過淘寶隻pgytech filter 掂唔掂

我就諗緊黃埔邊度有得飛...
或者點樣飛過去...

你地有無變形

今日石礦場 見到有幾個巴打玩緊air 勿相認

新手入坑,琴日出咗機,其實九龍有乜地方可以玩?

建議你出郊外練下機先

頭先入左坑
fly more 無晒貨
局買單機再買電買nd 同dji care

無理由架 除左紅色應該好多貨

我係cwb dji 買
佢話冇曬
紅色連單機同flymore 都無
買左黑色

點解唔上網買，大不了等多幾日

今日上左嘉敦山玩
勿相認

因為要偷運返屋企

我明偷運嘅情況
不過黑色都幾型

yes 好可憐

女朋友訓咗，成功偷運
不過早知買埋個charging hub. 本來以為原裝都有個單位座
charging hub又唔係同時叉4粒。有點呃錢
點知原來單機得條線我屌
同埋ND filter好貴

無裝filter 揮手區
去科卓/tripo應該有現貨 Facebook 勁多廣告呀

因為其實無咩research
頭先行過cwb dji 入去模下就無啦啦比咗錢
未玩過drone

巴打唔買ND? 咁你日頭拍快門咪好快？
應該盡量接近返180 degree shutter會smooth D
除非你係想要窒下窒下嘅特別效果啦

基本應該買邊塊 對光同快門唔係好識 平時影相都auto多

ND4 同 ND8 照理應該最常用
但最好ND16都買埋 (買DJI果set 3個都有晒但465好撚貴，我相機買100mm 方形nd都唔使咁貴 )
如果你follow 180 degree shutter rule
你拍嘅片有適當嘅motion blur,所以睇落去會smooth d
高速快門，定格會好sharp, 但因為無motion blur, 睇落會好似窒下窒下
（可以睇下啲日本/泡菜 concert live dvd, 佢哋好興用快快門,睇落係會好唔流暢)

180 degree shutter 要睇你拍幾多fps
180 degree shutter speed = fps x 2

比如你拍緊 4k 30p
最理想係1/60s 快門

1080 120P 就 1/240s 快門

如果你唔落ND filter, 日光日白你set 1/60s 肯定爆晒
所以用ND4,8,16 視乎你拍嗰時有幾光. 要試

我無飛太高，所以唔多覺

我都係咁散買
不過無買個power bank adapter
反正電話都有尿袋
我都要買埋個hub, 要手動換有啲麻煩
玩完一手隊哂啲電入去就可以唔使理

點解要買尿袋adapter?
粒電禁貴攞來叉電話？

我以為個adapter 係可以用尿袋叉電..
唔係粒電可以叉電話 柒哂

你講完我先知柒咗
我以為個adapter 係可以用尿袋叉粒電！
仆街咁就晒咗舊幾水

晏啲我都會出星際買多粒電同個charging hub
原裝得條線好撚on9

好正咁，等我過兩日都上去飛下

我覺得買單機真心好唔抵
因為你買多兩粒電，已經係combo價

當然，無晒combo又要偷運 唯有硬食

Wide鏡會有變形一啲都唔出奇
你可以選擇影raw，之後用電腦執返正

其實呢幾日出星際可能會有combo

單機我覺得係俾KOL試機
當然窮學生無咩要求都會買嘅...

好詳細 去淘寶搵下平啲先

係好唔抵
但無計

我打過去星際熟果間問過係有
但噚日係cwb, 今日買又偷運唔到
我拍片多， 一陣都係買多粒電同charging hub
巴打charging hub 係邊買

銅鑼灣dji買，因為一定有貨

上網買啦

sosad

岩岩去cwb dji 買多粒殿同charging hub
咁就1000 我屌

偷運咁你咪仲要偷玩囉

暫時係

就係睇中mavic air 夠細
塞晒落peak design 30l 背囊

今日試左3鏡，1 body, 1部rx100, mavic air, rc, 3 粒電
都仲有好多位。

單機應該真係俾初哥，試玩先會買
如果有心玩，單機真係點會夠玩

偷玩好慘
我第一次玩，覺得可以有咁多唔同角度同拍片effect
覺得好興奮，好想即刻放上網

$5xx驚買咗又用唔著咁多

如果有 cpl + nd 一體嘅filter 就最好買，方便影藍天

uv 唔洗買

我依家都好興奮，但唔敢放上網
等過多幾個月，多啲二手先
到時先話2 手2000蚊執返黎

公司抽獎禮物

佢知公司抽獎無可能會有我份

要買filter
太光喇

你話借翻黎玩，過幾個月仲玩緊，
就話好好玩買翻部翻黎玩咪得囉

又好似係喎

今日去個fd屋企團拜
順便係佢屋企附近搵個無人嘅地方破處試飛下

如果真係要似嘅話，你最好玩一兩個禮拜，跟住又一兩個禮拜收翻埋
話還左俾人咁
咁就信到十足十啦

btw, 感覺如何，有無玩sport mode
Sport mode 好爽

頭先已經被發現咗...條女本來同fd去飲嘢
佢出門口我就拎個charging hub 出嚟叉電同係屋企試部機d pitch/yaw setting
點知條仆街唔記得拎電話返嚟就比佢發現咗 而家講乜都無用
佢只係話睇中咗個Chloe 手袋跟住就出咗去

between, 第一次玩drone, 覺得比想像中容易飛，係主要如果上到去
鏡頭對住自己嘅話，前後左右要掉返轉要時間習慣下
sport mode 未試，新手驚炒車 雖然買咗DJI care 但都玩熟啲先玩sport mode
睇說明書好似開咗sport mode就會disable晒啲avoidance...

畫質方面都滿意嘅，不過如果真係會出1" sensor Mavic Pro
而個size keep番mavic pro咁甚至更細，就肯定會換機
始終1/2.3” sensor detail方面真係差D D.

喊出黎，睇黎你個荷包又要跌錢啦

Sport mode的確要小心，如果唔係就係咁先
我仲未拍4k 希望個4k真係好靚啦

巴打好慘

無計

個4k 你預同iphone 拍4k 差唔多。
我上面都post咗條今日拍嘅4k 30p (iso100, 1/60s shutter + DJI原裝ND4 filter)
不過今日好大霧，冇陽光所以基本上啲嘢睇落都好flat.
好天嘅話應該好D.

between, 法國default profile 拍片contrast同saturation都比較高..
我今日試完D-Cine profile 然後contrast -3, saturation -1
效果好啲。 之後要推contrast再係premiere 推.

佢睇中果個手袋好似皮4

呢D時候緊係話買黎俾佢自拍用嘅,話自拍見佢成日攞住支自拍神棍辛苦呀.用MAVIC AIR手勢自拍好玩又方便云云.XD
手勢遙控呢PART堅係呃到女的.當然前題係佢地先克服到好似電鋸咁嘅聲.

試埋quick shot 入面啲mode包你話正 我試左小行星 不過真係唔知如果用彗星個啲自動打圈飛 有大廈係咪會炒 定影個時佢識自動避 有無死士試過
我玩小行星係自動向後飛+升上天拍360
因為我當時 我正面係大海
如果後面係樹林 唔知會係點 真係要去dji個度問問

咁快諗換機 不過我純粹自high 覺得拍4k已經好清好滿意 係放上ig變濛咗覺得慘啲

我銀行戶口都無咁多錢

其實認真玩真係要Phantom 4 Pro
飛得夠遠，sensor夠大
而家mavic air影相我覺得唔夠pixel
影一張都要擺好多心機去構圖
後製無得crop太多

睇你定位係娛樂定影靚相 都無話錯與對既
真係無諗過買咁大部機

同意呢啲野無岩定錯
我自己純粹試下機
總係覺得香港遲早會ban航拍
所以趁有得玩好玩左先

聽日去鹿頸試

佢好醒架

1" sensor 同 1/3.2" dynamic range差好遠
如果1" sensor, mavic pro size真係好吸引
不過如果真係有1" sensor P4P就唔駛賣了..

P4P 最大問題係size.
我識唔少Pro 都由Phantom 轉Mavic Pro
雖然畫質差啲，但Phatom真係好難帶
主要係佢哋已經要拉個pelican放相機器材
再加埋Phantom真係攪唔掂

我影左一排覺得拎飛機個日我會淨係玩航拍
如果淨係拎一部飛機一部細相機咁緊係可以上phantom啦
但係拍野完全唔同玩法，拎鏡都拎死
加埋飛機緊係細部啲好

yes 其實唔係玩開嘅人
好多都分唔到mavic pro 同inspire 拍嘅片有咩分別

P4用家
部野好撚粗用

沙漠、雪地、高山、吹強風都平衡到
降落個陣遇著大陣風炒機又試過
但冇穿冇爛，係花q哂

冇藉口換機

今日好大風，唔敢飛

頭先去咗鹿頸玩，大霧到上150m 已經見唔到部機

上星期上嘉頓山玩，真係飛得幾遠，差d係用肉眼睇唔到部機

香港太多干擾所以飛幾千米都難d，希望遲下去歐洲可以再試機

小弟劣攝 仲慢慢領略緊

剛剛入手..不過充電時細心聽有D"吱吱"聲..
想問你地果係咪都係咁?..
同埋想問香港有無鋪頭有機身貼紙同佩件賣?
thx

打漏字
係細心聽火牛有吱吱聲

Sor 第二張係樓下景 打漏咗

Yes

咁心動不如行動啦

大家有冇落filter?

呢幾日都落雨無飛

陰天無飛，未淘filter

幾時先好天

新手想問下個dji care refresh 有無用?

想問慧拍模式個最大高度得2.5米有無得SET高D嫁?想高炒都唔得...

呢個就係比人發現左買航拍記嘅後果。。
各位巴打自己睇路

好似朱古力餅

yes, 我開頭覺得似月餅

竟然有圖
巴打好慘，用人地差唔多十倍嘅價錢買mavic air

咁又唔使10倍。3倍定4倍姐

口味嘅嘢真係人人唔同

推下先

女人嘅嘢我哋識條鐵咩

有

如果炒左，可以俾錢換部新
Touch wood 無事

荷包 rip

多謝幫推

補充: 要有屍，如果跌咗落海執唔返係無用的。
不過如果真係咁唔好彩搵唔返，希望巴打們唔好跳崖執或者潛水執

幾千蚊。。唔係幾十億。搏唔過呀

謝謝回覆 咁係有聲我就唔理佢啦!

最憎係唔係都開TG group

唔好咁啦
入埋黎啦

有咩唔可以喺到講

第一個帖都未爆

我都想知

巴打呢幅圖邊度搵到？
係咪干擾會失控？

咁唔好入囉 你當多個渠道一齊傾姐
無所謂嘅

我好似係DRTV度搵到

會自動唔俾你飛入禁飛區的.係禁飛區起唔到機.

香港講到明係禁飛區
暫時好似得監獄/羈留所同埋機場
其他嘅好似係唔建議你飛

第三張飛到好低
我好驚有電纜卡住....

有電纜嫁咩
我完全知留意過，太黑睇唔到

有咁智能

唔知會唔會好似廟街啲旗咁
Btw第一張好正

有冇巴打試過飛機降落果陣冇懸停直接勁快落地跟住彈返起？

me 部Air已經死亡，借俾個friend 試玩，佢唔小心轉咗去sport mode..
抄落顆樹到。。捲曬樹葉飛落地..

想用dji care refresh 去book 換機..去dji 網站book維修Book咗2日都book唔多..
襟90萬次都收唔到sms. 仆街

dji 維修係咪咁撚垃圾

唔直接踩去銅鑼灣？

可以唔book 直接去？ 咁我星期六去先 thx 巴打

我唔知架
但起碼有個人兜口兜面俾你問
好過一直9等

邊到combo好

咁快陣亡
我呢排大霧都無飛

一炒機其實都唔使換螺旋漿....

新手買左返黎2個星期左右
試過屋企樓下試機, 飛高6-70米突然斷訊號, 嚇L死我..
好在最後無事返落黎...發覺個接收真係嘛嘛地
早幾日淘左個圓極天線落, 今日自己安裝左, 希望個接收會好好多

雖然無諗過改天線
不過都想求用後感

你無望住佢飛？ 死得好慘

我無 拎返個遙控先知佢唔知個switch sport mode.唔小心啪咗
無晒啲avoidance

巴打自己換好勁

本身唸住拎出去換, 但真係貴成倍,
睇完youtube D教學發現無想像中咁難, 於是自己淘黎改
但暫時未有時間試飛
但以家發現個問題, 因為我突登買左個華為m3 lite 8"黎玩
但琴晚一直都對頻失敗, 遙控就連到, wifi又對到, 但就會用唔到遙控...我之前未試過用黎飛..
之後用返電話又無問題...有無巴打試過? 可唔可以幫幫手?上網唔係好搵到解決方法...

迪欣湖唔俾飛喎，飛機航道

BOOK唔到可以WALKIN, 我試過幾次, 佢會幫約左既人整完先到你.

唔該晒巴打
另外換機係即換定放低等通知？

識飛一定好似楒咁維港飛啦

原來重裝個apps就搞掂, 前晚仲搞左我勁耐...
過兩日去九州, 會出報告個天線如何

日本好多禁風區 小心呀

飛

我裝左個Apps叫UAV Forecast
佢一開就會根據gps顯示以家位置, 天氣, 風向, 風速等等
仲會有預測表, 地圖顯示係咪禁飛區,
個Apps幾好用, 到時我會留意下

地圖黃色/橙色飛唔飛得？

粒電無用一排會自然消耗

咁樣算正常

正常...電話唔用一排都無電啦...

半個月 無25%

而且唔係插係部機到

不過三粒都有同樣情況

其實個顏色係指例如有直升機場幾多km內既範圍, 唔係禁飛區
個範圍係setting果度可以set
真係禁飛區會有寫DJI禁飛區同FAA TFRS

個app同呢張圖比又好似差好遠

你張圖係D人自己根據民航處講既範圍畫, 但字眼上唔確定

我睇DJI呢個, 不過我都唔肯定係咪全部

無用，行wifi圖傳係好容易比干擾
tcpip係要每個package都要ack, 無就要重新send過，附近wifi多被干擾就會delay, 到某個程度就斷線
斷線又要重新handshake先駁得番，同p4/mavic pro果類單向廣播式圖傳差好多

真的嗎? 等我過兩日去測試下...

火星人好似係暫時最好既, 但亦係最貴...睇片D人用mavic pro可以來回14km...超遠
但香港買個野都千4蚊, 仲要+300安裝費...
圓極算係最平, 但睇人測試片都唔差, 所以我先試下

附近係咪多大廈? 一多大廈就肯定好易lag同斷...

呢隻有冇人用?

諗住去豐澤碌渣打卡優惠買combo, 點知全線無combo貨要訂 得淨機 不了

唔會再幫襯呢間野
啲態度差撚到仆街

我去過買嘢，又唔覺態度差喎

舊嘢好唔好用

新手啟航

Btw, filter買DJI定淘好

淘得啦，效果應該差唔多

好 淘黎試下
但其實點決定落咩filter

好似關拍片frame rate 事，上一頁好似有講

我都係咁
聽過有人講自放電係電既功能黎 ..

呢張正！
但係嘉頓山飛過去好遠咁

Mavic Air主打輕便，唔改天線好d, 用software mod改行 FCC mode算， 行wifi市區點改都係窒 (tcpip network, 要雙向 ack同handshake, 有干擾係必窒)

要飛得遠同市區唔窒一定係mavic pro, 唔改都一定順同遠過mavic air改哂火星人
詳細睇video

仲有 MavicPro 有好多隱藏破解限制, 新出果 d 全部 block 哂

cls 1000m
完全第二個境界

呢 d先叫航拍嫁ma, 近地面禁飛飛下，對香港呢個無咩特別景物的地方來講係多餘

仲有就係，冬天香港食正大陸廢氣，煙霞會超勁，影景就灰到暈，但當你飛上 1200米，你會發現另一個天空，藍天

所以mavic pro仲有得買好買la, 遲d出左 2 代就停產，同而家 d新機一樣block哂無得改機

其實仲有好多片都未剪

有心想市區飛的話，轉mavic pro係 must的
行 wifi 圖傳的機，點改都係哂錢

係干擾之下，mavic pro個操作同圖傳都唔受影響，加上個size, 真係航拍機中各方面最平衡之作

講到航拍好似一定要飛到好高好遠咁

飛得高可以影到另一番景像，同一部機又一樣可以低飛
但相反就唔得，當你郊外無干擾唔窒，都會被限 500米

買air都係想埋拍片/影相好過spark
市區影野窒, 有高度限制呢啲預左
係呢度同班買左air嘅人吹奏mavic pro改左機點好
根本無咩意思

你過返mavic pro個post 谷下個邊人氣仲好啦

但好多打算買/買左 air的人都未必分得清 air同 pro係實際使用上有咩分別 law, 否則點會買完 air先問改天線 / 點飛遠 d呢類問題

推呀
炒左次機心理陰影好大

Air有冇得好似spark咁係手掌降落？

我都lost左signal幾次
真係好不安

唔得

之前試過起飛 但降落唔到
話起飛個塊地唔平
搞到要飛多陣搵平地land

我見過有人唔知點熄左向下避障，跟手捉住機底，側翻咁樣land
不過佢咁樣我驚佢機件頂唔順

好似官方本身就有教咁land
我都試咗幾次

原來可以咁架 上網睇下先

咁勁
如果唔熄避障又有冇手接降落方法呢？

但我見個個方法唔係spark預設
而係類似強制cut電先做到 “手掌landing”

咁如果mavic air呢？
用手放機下面，再手制用內8停機
會唔會work ?

hi~~ 睇見大家部air咁正，咁好好功能，e. g. 如前後避障﹑勁。。。。

我諗緊我放唔放mavic pro轉air好。

有冇ching分析過，可否分享下。

勁輕

睇你需唔需要拉距飛得好高姐，如果唔駛先諗轉

唔洗，or等pro 2?

咁我諗主要考慮都係輕重問題
影既質素都差不多，你有經驗都唔太怕少左一面避障
有錢想輕就換
唔想哂錢就緊係等pro2一野升級啦！

好，多謝ching分析。。。
我同大家一齊等pro2!!

Only have spark

今日去試機，用iphone x
vps一升上10米以上就出N/A
係咩一回事？
會唔會影響自動返航？
圖例一（黑圈）

按人仔樣，話我手機gps弱
明明果時收爆
圖例二

有冇人知點解

係咪最新firmware?
我最近部野都影唔到相，之前明明咩都無問題
就係update左firmware先出事

係呀
不過部機我岩岩收
你用iphone x?

係呀，我岩岩update 埋dji go
而家又影得返無事

咁你有冇我既情況出現
我用an機又無事

咀又無，係咪其他地方飛都係咁？
搞唔掂去問下dji啦

琴日東龍島試，好空曠
唯有去dji問

而家上官網買spark combo 再送多一粒電。$3400 扺唔扺吊？

ps 用咗15% off education discount + $150 paypal discount

Mavic Air如果用想用手接機, 要響個機頭到接, 唔好接機尾, 因為機尾有sensor.
右手接實左部機, 左手支stick拉向下佢就會自動停, 網上D人話反機整停佢會傷摩打
錦樣就唔洗熄避障

VPS 8米以下先會有反應

機頭無sensor?

bottom sensor 得機尾先有, 機頭個sensor唔會阻到你隻手由下面隊上去接機

我仲以為你講個人企係機頭同機尾有分別

但佢無幫我轉人仔樣同距離
直接出N/A
已經開晒啲定位

頂返個post先

下白泥日落 （勿相認 ）

有無巴打改左火星人喺香港市區飛過？

本來諗住下個月買部mavic air 玩下，但見新果部anafi 好似都ok 所以等下睇佢report 先再決定

一定後悔，dji唔會死人
Tello除外

無問題

效果如何 有興趣裝

新手

飛左一次
中間好似斷左一次線
無知一問
如果斷左線 佢係咪到咁上下就無電會飛返返黎？

好似係

對得起價錢
剩係講穩定都好應該裝

斷線 唔會等 30%
立即返航

Spark買二手算啦
人地成set仲抵
好多都係玩完想upgrade 都好新淨

其實係咪好多人都飛高過「法例」高度限制既呢

香港無航拍法例

感覺就算有執法都有難度

買左部air 想換filter 個鏡頭緊到傻 想網睇人地輕鬆扭開 係第一次換有咩投巧定我部機太緊

死力

扭到手指變色
利申 非瘦撚 做開gym

陰力

好易扭 唔好太大力

我想入手Mavic Air單機裝，喺格價網見到旺角始創有d舖頭賣緊$5630，想請問點解佢可以平6百幾蚊？係咪有伏？ 感謝解答

電子野落到街都平幾舊架啦

有無師兄研究過用FCC模式飛？

研究d咩 操控完全無分別

唔係好識用蘋果機轉FCCmode 傳說距離會好d?

蘋果唔得
Android轉完 蘋果用就得
出地區 按否

明明畫質 性能屌打air 可惜衰係穩定性手上 死罪黎 唔洗諗啦

岩岩買左部fly more combo
有冇防炸機貼士

Nd filter 用咩牌子？原廠冇32/64

Polar pro畫質真係最好？好L貴

其實唔係弱智 都好難炸機
預多電回程 就無乜野

買mavic air定spark好 買combo定齊機好
有無巴打知邊間平，好多黑店

Air

買完spark就會想升級

等緊傳說既mavic2發佈先諗買air 定2

有新買新
有買貴無買錯

今日第一次飛
一飛離開目視範圍就好淆

想問下部機過咗48小時activated買唔到care refresh,如果想買番可以點做？

要拍片

Google dji care after 48hours

Windows phone大大
可以去dji比佢檢查
檢查完就可以買care

去銅記門市就ok?

thanks

問過網上搞都得
唔好問我點搞
我只係問過

gimbal error係咪即係要入廠搞

拍得好靚 然後部機就吹走撞山跌落海了 忠告唔好飛近障礙物

有冇人試過遙控差完電開唔返？

我想問下我用電話connect, 起飛之後佢自己慢慢向前飛, 係唔係代表受到干擾?

應該係gps 訊號問題

岩岩入左部SPARK 玩下
舊電真係好快用完
但依家果舊外置電 冇晒貨買唔到...
同埋轉左FCC 係唔係接收好好多?
係HKBU 飛冇你地咁遠 最多過一過馬路都收唔到
LOKFU 公園都係

想問下Micro USB OTG轉接線 係唔係SSP 是旦買條都得?
想插IPHONE

mavic air佢最勁頂到幾多級風?

手接就大家教左
咁可唔可以用手起飛？
Mavic air

見到佢話有強風 快啲去返安全位置
呢個情況點做最好
好驚炸機

hold 住部機喺空中 如果見到個鏡頭/部機慢慢飄移, 即係真係大風
否則可以繼續飛, 個人意見

求救 岩岩買左部air,
上網睇果啲fcc教學冇個掂
一係個apk唔得，一係就彈左去唔知邊
有冇巴打幫下手？

用android 裝最新dji go果個version 就ok, 然後裝fake gps 設定去美國, 再連一次部air 轉設定

新買左部Air
已經係户外地方放
明明顯示見到6-8粒衛星
但佢一直話冇GPS
都set唔到自動返航
點解會咁

想買mavic air
但冇實名認證 返大陸旅行係咪放唔到？

睇，有d 最平6千零蚊有combo.
但係authorized seller 就七字頭。
其實有乜分別？？

ps: 想入手

無分別
我都係price買

好似話air 原本香港就係行fcc

試過係南美吹到就黎風走 即刻拉返返黎降落唔玩了

如果飛飛下，錯手左手控制拉左降落會點

慢慢落...理論上
controller外八會直接停摩打

諗緊淘唔淘寶買air 電池

依家街嘅行貨賣幾錢？好似同官網差好多

升級 隻Mavic Air 比條女可以一齊玩